東華三院青年護理服務啓航計劃

青年護理服務啓航計劃
一. 計劃目的及簡介

有見於安老及復康服務單位之服務面對招聘困難及員工高齡化問題，由社會福利署資助東華三院推行青年護理服務啓航計劃 (「本計劃」)，旨於為有志在社福界護理工作發展的青年人安排聘用和培訓，包括由政府資助他們就讀兩年兼讀課程，同時於不同的安老/復康服務單位擔任護理員或保健員之職位，工作與學習同步發展，讓青年人隨著個人職業路線圖發展事業。

二. 對象及名額

200位18-25歲、已完成中五或同等學歷的青年人

三. 計劃設計

青年護理服務啓航計劃

四. 訓練學院及課程

東華學院護理學院 健康科學文憑課程 (兼讀制)
開課日期：2018年8月25日
上課時間：逢星期六上課
上課地點：東華學院
備註1：學員可享用東華學院校內設施
備註2：成績優異及通過面試之學員，可銜接東華學院健康科學高級文憑或心理學高級文憑
備註3：完成計劃學員將獲社會福利署社福界登記護士訓練課程優先考慮

五. 實習機構
學員會被編配於東華、或其他非政府組織、或私營安老/復康服務單位工作兩年，機構與學員屬僱傭關係。第一年學員將聘任為「社康助理幹事」，負責院舍起居照顧員及活動助理工作，月薪由$10,670起。第二年考獲保健員資格的學員更可於單位內擢升為「社康幹事」，月薪由$12,820起。工作時間為每星期44小時(包括用膳時間)，主要五天工作。

算唔算好 有冇人比d意見

責任大(佢跌親你疏忽),錢少,呢個我覺得真係好仆街.......不過如果你有愛心又唔介意屎尿既話咪做........

開曬學你先問

岩岩先係ig見到廣告

東大

不如直接去讀護士好過
人工高好多

點直接讀